［無知一問］點解婦聯可以申請到賣旗 政府又批畀佢

今日搭車見到個肥婆貼住大大張婦聯貼紙咩lady flag定唔知咩
size係平時嘅四倍
嗰時我就諗乜唔係慈善團體先申請得賣旗嘅咩
婦聯都叫慈善機構/團體？

賣旗日只供慈善組織申請。[1]而任何慈善機構進行賣旗活動前必須向香港社會福利署申請，社會福利署會以抽籤形式分配不同慈善機構於不同日子進行活動，每個慈善機構在一個財政年度內只可進行一次賣旗活動

申請賣旗日許可證的機構須為根據《稅務條例》（第112章）第88條獲豁免繳稅的屬公共性質的慈善機構或慈善信託，並須由根據上述條例獲豁免繳稅起至賣旗日截止申請日期止，於過去三年均有舉辦慈善活動。此外，申請機構應具備能夠妥善舉辦賣旗日的能力。任何與商業機構有聯繫的慈善團體，其申請將被評定為不合資格。

獲發許可證的機構必須參照「發給公開籌款許可證的條件」為所批准的籌款活動所籌得的款項及支出編製一份收支結算表，並交由會計師或會計師事務所或執業法團審計。審計報告的正本須在許可證所批准的最後一個活動日期起計九十日內遞交社署署長。

此外，就賣旗日而言，獲發許可證的機構須在賣旗錢袋上清楚顯眼地標示其名稱，並註明「賣旗日已獲社會福利署批准舉辦」。在公眾地方進行一般慈善籌款活動，許可證規定機構須在舉辦籌款活動地點的當眼處展示許可證，並須確保安排足夠的宣傳工作，讓公眾得知舉辦籌款活動的主辦機構及籌款目的。同時，獲發許可證機構的員工或籌款人員均須佩帶名牌，而名牌須印上機構的名稱、徽號（如適用）及電話號碼。

究竟婦聯合唔合資格
有冇得睇返佢之前賣旗啲收支表
同埋班c9成日拖埋仔女出嚟賣旗
但啲細路好似冇證
咁算唔算犯法

利申婦聯

有冇人知